# 合約系統 
___
- 彈性化的線上合約，當版權人員與廠商談定合約後，即可線上勾選條文產生合約
- 審核合約
- 觀看廠商的簽約情形
- 廠商的註冊審核<br><br>


####1. 開發前言
- - -
**1.1 此系統分為兩階段開發。**
  - **第一階段：**  
  新增合約、合約審核及管理 <br><br>
  - **第二階段：**  
  廠商註冊審核(取代Qport後台的廠商審核)<br>  

**1.2 第一階段完成後即會上線**  

**1.3 詳細介面文件放置於Zeplin上**<br><br>

#### 2. 合約新增流程
- - -
![ContractFlow](/images/contract/ContractFlow.jpg)

- 紅色背景的行為於合約系統上操作。<br><br>

#### 3. 合約類型介紹
- - -
**3.1 概括授權合約**
- 與廠商最基本的主約，不限定音樂標的，廠商給我們音樂做上架時的相關規定，若沒專案授權合約則皆以此合約為主。<br><br>

**3.2 專案授權合約**
- 有明確標的之合約，標的明確指向了哪些歌曲或專輯的上架規定以此合約為主。<br><br>

**3.3 補充協議**
- 補充協議合約目的為修改合約內原本的規定，故必須先有合約才能有補充協議。
- 補充協議爲非通用合約，故皆以上傳紙本檔案方式新增。<br><br>

#### 4. 合約檔案&規則

**4.1 音樂授權合約**  
- [音樂合約文字 - 20190325](../../../files/20190325合約文字.doc "音樂合約文字")  
- [音樂合約規則 - 20190325](../../../files/20190325合約開發規則.doc "音樂合約規則")

**4.2 電子書授權合約**  
尚未拿到



